<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="preference_category_general">Geral</string>
    <string name="title_theme">Tema</string>
    <string name="summary_theme">Define o tema do App</string>
    <string name="title_start_on_boot">Executar ao iniciar</string>
    <string name="summary_start_on_boot">Iniciar o App automaticamente quando o aparelho for ligado</string>
    <string name="title_start_after_update">Iniciar após atualização</string>
    <string name="summary_start_after_update">Iniciar o App após a sua atualização</string>
    <string name="title_excluded_apps">Apps excluídos</string>
    <string name="summary_excluded_apps">Excluir os aplicativos do App aqui, p.ex., se não conseguirem mais se conectar à Internet - os aplicativos selecionados não usarão o DNS-sobre-HTTPS ou o DNS-sobre-TLS</string>
    <string name="preference_category_notification">Notificação</string>
    <string name="title_show_notification_on_lockscreen">Mostrar na tela de bloqueio</string>
    <string name="summary_show_notification_on_lockscreen">Define se a notificação deve ser exibida na tela de bloqueio</string>
    <string name="title_notification_hide_icon">Ocultar ícone</string>
    <string name="summary_notification_hide_icon">Esconde o ícone da barra de navegação na parte superior</string>
    <string name="title_notification_allow_stop">Permitir parada</string>
    <string name="summary_notification_allow_stop">Permitir parada a partir da notificação</string>
    <string name="title_notification_allow_pause">Permitir pausar</string>
    <string name="summary_notification_allow_pause">Permitir pausar a partir da notificação</string>
    <string name="preference_category_pin">Proteção por PIN</string>
    <string name="title_preference_enable_pin">Código PIN</string>
    <string name="summary_preference_enable_pin">Solicitar código PIN para abrir ou parar o App</string>
    <string name="title_preference_pin_use_fingerprint">Permitir impressão digital</string>
    <string name="summary_preference_pin_use_fingerprint">Permitir usar impressões digitais em vez do código PIN</string>
    <string name="title_preference_change_pin">Alterar o código PIN</string>
    <string name="summary_preference_change_pin">Clique aqui para alterar o PIN. Apenas dígitos numéricos são aceitos.
\nCódigo PIN atual: %1$s</string>
    <string name="preference_category_cache">Configurações de Cache</string>
    <string name="title_dnscache_enabled">Usar Cache de DNS</string>
    <string name="summary_dnscache_enabled">Ativa Cache de DNS. O Cache mantenha consultas antigas para responder mais rapidamente no futuro.
\n
\nO sistema já possui um Cache, ative-o se você quiser personalizar o comportamento</string>
    <string name="title_dnscache_keepacrosslaunches">Manter o Cache de DNS</string>
    <string name="summary_dnscache_keepacrosslaunches">Manter o Cache de DNS mesmo quando o App for reiniciado</string>
    <string name="title_dnscache_maxsize">Tamanho máximo de Cache</string>
    <string name="summary_dnscache_maxsize">Definir o número máximo de consultas armazenadas, independentemente do tempo</string>
    <string name="title_dnscache_usedefaulttimes">Tempo padrão de Cache</string>
    <string name="summary_dnscache_usedefaulttimes">Mantenha as consultas no Cache enquanto o servidor de DNS se comunicar usando o TTL</string>
    <string name="title_dnscache_minimum_cache_time">Tempo mínimo de Cache</string>
    <string name="summary_dnscache_minimum_cache_time">O período mínimo de tempo após o qual as entradas devem ser armazenadas em Cache, não importa se o tempo padrão está menor. Longos tempos em Cache podem resultar em que os dados fiquem fora de sincronia com os dados reais.
\nAtual: %1$d Segundos</string>
    <string name="title_dnscache_customcachetime">Tempo de Cache (Segundos)</string>
    <string name="summary_dnscache_customcachetime">Muda o tempo de Cache de todas as consultas, não importa se o tempo padrão está maior. Longos tempos em Cache podem resultar em que os dados fiquem fora de sincronia com os dados reais.
\nAtual: %1$d Segundos</string>
    <string name="title_dnscache_nxdomaincachetime">Tempo de Cache para NXDomain (Segundos)</string>
    <string name="summary_dnscache_nxdomaincachetime">Muda quanto tempo cada consulta de NXDOMAIN é mantida em Cache. Isso melhora o desempenho para domínios não existentes (p.ex., se estão bloqueados)
\nAtual: %1$d Segundos</string>
    <string name="preference_category_logging">Registros</string>
    <string name="title_enable_logging">Ativar registro de erros</string>
    <string name="summary_enable_logging">Ativa o registro de informações de depuração (contém dados estatísticos). Estes logs não são enviados automaticamente</string>
    <string name="title_send_logs">Enviar relatórios</string>
    <string name="summary_send_logs">Clique aqui se quiser enviar os registros para o desenvolvedor</string>
    <string name="title_delete_all_logs">Excluir todos os registros</string>
    <string name="summary_delete_all_logs">Excluir todos os registros armazenados no seu dispositivo</string>
    <string name="preference_category_ip">Configurações de IP</string>
    <string name="title_enable_ipv6">Ativar IPv6</string>
    <string name="summary_enable_ipv6">Use IPv6, se o dispositivo tiver um endereço de IPv6 atribuído</string>
    <string name="title_enable_ipv4">Ativar IPv4</string>
    <string name="summary_enable_ipv4">Use IPv4, se o dispositivo tiver um endereço de IPv4 atribuído</string>
    <string name="title_force_ipv6">Forçar IPv6</string>
    <string name="summary_force_ipv6">Forçar o App a aceitar consultas de IPv6, mesmo que o dispositivo não use IPv6</string>
    <string name="title_force_ipv4">Forçar IPv4</string>
    <string name="summary_force_ipv4">Forçar o App a aceitar consultas de IPv4, mesmo que o dispositivo não use IPv4</string>
    <string name="title_allow_ipv4_traffic">Permitir tráfego de IPv4</string>
    <string name="summary_allow_ipv4_traffic">Permitir que o IPv4 seja usado, mesmo que o IPv4 esteja desativado.
\nSe não for permitido, nenhuma conexão IPv4 será possível enquanto o App estiver em funcionamento</string>
    <string name="title_allow_ipv6_traffic">Permitir tráfego de IPv6</string>
    <string name="summary_allow_ipv6_traffic">Permitir que o IPv6 seja usado, mesmo que o IPv6 esteja desativado.
\nSe não for permitido, nenhuma conexão IPv6 será possível enquanto o App estiver em funcionamento</string>
    <string name="preference_category_network">Configurações de rede</string>
    <string name="title_disallow_other_vpns">Não permitir outras VPNs</string>
    <string name="summary_disallow_other_vpns">Não permitir que outras VPNs sejam iniciadas, a menos que o App tenha sido explicitamente interrompido</string>
    <string name="title_catch_other_dns_servers">Interceptar outro tráfego de DNS</string>
    <string name="summary_catch_other_dns_servers">Interceptar o tráfego de servidores DNS conhecidos e enviá-lo usando o Nebulo</string>
    <string name="title_bypass_searchdomains">Ignorar domínios de pesquisa</string>
    <string name="summary_bypass_searchdomains">Encaminhar domínios (p.ex., MeuPC.local ou MeuPC.fritz.box) para o servidor de DNS da sua rede local em vez do servidor de DoH configurado.
\nIsto é altamente recomendado. Essas consultas não saem de sua rede</string>
    <string name="title_pause_on_captiveportal">Pausar na página de login da rede</string>
    <string name="summary_pause_on_captiveportal">Não use o DoH se for detectada uma página de login da rede. Processo será automaticamente retomado logo após o login.
\nA desativação pode impedir a abertura da página de login da rede para fazer o próprio login</string>
    <string name="title_show_noconnection_notification">Notificar quando não há conexão</string>
    <string name="summary_show_noconnection_notification">Mostrar uma notificação quando o App não tiver uma conexão com o servidor de DNS</string>
    <string name="preference_category_querylogging">Consultar o registro</string>
    <string name="title_log_queries">Consultar o registro</string>
    <string name="summary_log_queries">Registrar todas as consultas e respostas</string>
    <string name="title_export_queries">Exportar consultas de DNS</string>
    <string name="summary_export_queries">Exportar consultas de DNS como CSV (%1$d consultas)</string>
    <string name="title_delete_queries">Excluir as consultas</string>
    <string name="summary_delete_queries">Clique aqui para excluir todas as consultas registradas</string>
    <string name="title_advanced_logging">Registro avançado</string>
    <string name="summary_advanced_logging">Adiciona mais registros, o que pode ajudar com problemas mais persistentes</string>
    <string name="title_map_query_refused">Interpretar consultas recusadas como Hosts não autorizados</string>
    <string name="summary_language">Alterar o idioma do App</string>
    <string name="title_show_revoked_notification">Notificação sobre permissão perdida</string>
    <string name="title_clear_dnscache">Limpar o Cache de DNS</string>
    <string name="summary_clear_dnscache">Clique aqui para limpar o Cache de DNS, p.ex., quando os sites começam a aparecer instáveis porque estão em Cache</string>
    <string name="title_crashreporting_type">Relatório automático de falhas</string>
    <string name="title_restart_vpn_on_networkchange">Reinicie com a mudança de rede</string>
    <string name="summary_map_query_refused">Alguns servidores de DNS podem recusar-se a responder a uma consulta se o Host não for permitido ou estiver bloqueado. Esta configuração bloqueia o Host em vez de recusar a consulta, caso contrário o sistema pode ficar confuso</string>
    <string name="crashreporting_type_full">Completo (Relatório de dados estatísticos e de depuração)</string>
    <string name="crashreporting_type_minimal">Mínimo (Apenas relatório de Android &amp; versão do App)</string>
    <string name="crashreporting_type_off">Desativado (Não enviar relatórios de falhas)</string>
    <string name="title_simple_notification">Notificação simples</string>
    <string name="summary_crashreporting_type">Configure quais dados devem ser enviados ao desenvolvedor quando o App falhar. Os dados das falhas nunca contêm dados pessoais e ajudam a resolver problemas mais rapidamente</string>
    <string name="summary_restart_vpn_on_networkchange">Reinicie silenciosamente o App quando a rede mudar. Ative-o ao enfrentar problemas ao mudar entre redes. 
\n Sem efeito quando o App não estiver ativo</string>
    <string name="title_language">Idioma</string>
    <string name="summary_show_revoked_notification">Mostrar uma notificação quando o Nebulo perde a permissão para a VPN</string>
    <string name="summary_simple_notification">Use um texto simples na Notificação</string>
    <string name="summary_local_server_port">A Porta do servidor de DNS que será hospedado. São permitidas somente as Portas acima de 1024</string>
    <string name="title_local_server_port">Porta do servidor</string>
    <string name="summary_run_without_vpn">Se for marcado, o Nebulo hospeda um servidor de DNS no seu dispositivo</string>
    <string name="title_run_without_vpn">Executar sem VPN</string>
    <string name="summary_category_nonvpnmode">Configure o Nebulo para agir como um servidor de DNS no dispositivo em vez de usar uma VPN fictícia. Quando ativado, tem que encaminhar manualmente as consultas de DNS para o Nebulo usando apps de terceiros</string>
    <string name="summary_category_nonvpnmode_forwardinfo">O servidor será hospedado em %1$s:%2$s</string>
    <string name="preference_category_nonvpnmode">Modo não-VPN</string>
    <string name="summary_check_iptables">Verifique se o seu dispositivo suporta Iptables</string>
    <string name="title_check_iptables">Verificar por Iptables</string>
    <string name="summary_iptables_mode">Envie consultas para o Nebulo usando o Iptables. Isto requer privilégios Root. Quando ativado, nenhum aplicativo externo precisa ser usado quando em modo Não-VPN. Isto pode não funcionar quando estiver numa rede IPv6.</string>
    <string name="title_iptables_mode">Usar Iptables</string>
    <string name="fallbackdns_isp">Fornecedor de serviços (Não criptografado)</string>
    <string name="summary_nonvpn_help">Clique aqui para obter instruções sobre como usar com este App</string>
    <string name="preference_category_nonvpnmode_help">Instruções para apps de terceiros</string>
    <string name="summary_iptables_disable_ipv6">Desativar IPv6 ao usar o Iptables, e o IPv4 pode ser usado em seu lugar. Isso pode resolver as consultas de DNS que contornam o Iptables quando o IPv6 está ativado.</string>
    <string name="title_iptables_disable_ipv6">Desativar IPv6</string>
    <string name="preference_category_iptables">Iptables</string>
    <string name="summary_fallback_dns">Configure o servidor de DNS que o Nebulo usará internamente. Isto tornará padrão o servidor de DNS do seu provedor. Este servidor é usado apenas para fins internos ele não resolve suas consultas normais de DNS.</string>
    <string name="title_fallback_dns">Servidor de DNS interno</string>
    <string name="summary_nonvpn_help_generic">Clique aqui para obter instruções sobre como configurar apps de VPN</string>
    <string name="nonvpn_help_generic_title">Apps de VPN genéricas</string>
    <string name="summary_nonvpn_help_faq">Clique aqui para abrir uma janela do navegador com ajuda e documentação para o modo não-VPN</string>
    <string name="title_nonvpn_help_faq">Documentação</string>
    <string name="title_inform_bad_connection">Informar sobre uma conexão ruim</string>
    <string name="summary_nonvpn_use_lanip">Alguns apps não permitem que Localhost seja inserido como DNS. Com esta configuração, os IPs de dispositivos na rede são usados em seu lugar. O endereço mudará dependendo de sua rede, preste atenção à notificação.</string>
    <string name="title_nonvpn_use_lanip">Usar o IP do dispositivo em vez de Localhost</string>
    <string name="summary_export_settings">Exportar todas as Configurações (incluindo as fontes de regras de DNS) para um arquivo. Depois disso você pode abrir o arquivo para importá-lo ao Nebulo.</string>
    <string name="title_export_settings">Exportar as Configurações</string>
    <string name="summary_inform_bad_connection">Informar quando o servidor de DNS atual estiver lento ou tiver um mau desempenho</string>
    <string name="summary_excluded_apps_non_vpn">Excluir aplicativos do App aqui, p.ex., se não conseguirem mais se conectar à Internet - aplicativos selecionadas não usarão mais o DNS-sobre-HTTPS ou o DNS-sobre-TLS.
\n
\nIsto não terá efeito no modo não-VPN.</string>
    <string name="title_test_speed_comparison">Comparação da velocidade do servidor</string>
    <string name="summary_test_speed_comparison">Determine a latência dos servidores populares para melhor indicar a latência do servidor ativo atual</string>
</resources>