<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="changelog_build_62_1">عند بدء تشغيل Nebulo من اختصار السيرفر ، استمر هذا السيرفر الآن</string>
    <string name="changelog_build_61_1">تمت ترقية إصدار بيتا إلى الإصدار الكامل</string>
    <string name="changelog_build_59_7">يمكن الآن تشغيل Nebulo في وضع غير VPN (تجريبي)، حيث يستخدم سيرفر DNS بدلاً من VPN الوهمي. يتطلب هذا تطبيقات الطرف الثالث لإعادة توجيه استعلامات DNS إلى Nebulo</string>
    <string name="changelog_build_59_6">يجب الآن إعادة إدخال رقم التعريف الشخصي بعد مرور بعض الوقت</string>
    <string name="changelog_build_59_5">لا يسمح التحقق من صحة الإدخال الثابت ل DNS-over-HTTPS ببعض السيرفرات الصالحة</string>
    <string name="changelog_build_59_4">يمكن الآن استئناف Nebulo من الشاشة الرئيسية</string>
    <string name="changelog_build_59_3">يكتشف Nebulo الآن الوضع المدعوم عند إضافة سيرفر DNS-over-HTTPS</string>
    <string name="changelog_build_59_2">تمت إضافة إعادة استخدام الاتصالات ، مما يقلل من استخدام البطارية</string>
    <string name="changelog_build_59_1">تمت إضافة ترجمات جديدة</string>
    <string name="changelog_build_58_2">يظهر إشعار الآن عندما يفقد Nebulo الإذن للشبكة الافتراضية الخاصة</string>
    <string name="changelog_build_58_1">يمكن أن يكون المضيف / url الأساسي فارغًا عند إضافة سيرفر</string>
    <string name="changelog_build_54_3">تم إصلاح عدم مسح عدد الصادرات عند حذف الاستعلامات المسجلة</string>
    <string name="changelog_build_54_2">يتيح لك إنشاء اختصار سيرفر الآن تحديد واحد من القائمة</string>
    <string name="changelog_build_54_1">تم إصلاح بعض تطبيقات VoIP التي لا تتصل عندما يكون Nebulo نشطًا</string>
    <string name="changelog_build_52_3">تم إصلاح عطل نادرًا ما حدث مع تسجيل الاستعلام النشط</string>
    <string name="changelog_build_52_2">تم إصلاح الخلل الذي منع إضافة سيرفرات DoH بشرطة مائلة متعددة (/) بشكل صحيح</string>
    <string name="changelog_build_52_1">تمنع قواعد DNS الآن إخفاء CNAME</string>
    <string name="changelog_build_51_3">سيرفرات محدثة</string>
    <string name="changelog_build_51_2">لا يتم تصدير قواعد DNS البدل الثابتة بشكل صحيح</string>
    <string name="changelog_build_51_1">يمكن الآن تصدير قواعد DNS القائمة البيضاء أيضًا</string>
    <string name="changelog_build_49_8">تم إصلاح بعض الأخطاء التي قد تتسبب في عدم قيام التطبيق بإعادة توجيه استعلامات DNS بعد مرور بعض الوقت على بعض الأجهزة</string>
    <string name="changelog_build_49_7">أصبح مربع الإعدادات السريعة أبسط الآن</string>
    <string name="changelog_build_49_6">أصبحت قواعد DNS الآن أسرع</string>
    <string name="changelog_build_49_5">يُظهر تصدير ملفات السجل الآن مربع حوار تحميل</string>
    <string name="changelog_build_49_4">يعرض سجل الاستعلام الآن إشارة إلى الوقت الذي ربما يكون فيه سيرفر DNS قد حظر المضيف</string>
    <string name="changelog_build_49_3">يمكن الآن إعداد تقارير الأعطال التلقائية بالكامل ، والحد الأدنى ، وإيقاف التشغيل (كان من الممكن تشغيل / إيقاف فقط في السابق)</string>
    <string name="changelog_build_49_2">تمت إضافة إعداد يمسح ذاكرة التخزين المؤقت ل DNS</string>
    <string name="changelog_build_49_1">هذا هو التحديث حيث يترك Nebulo أخيرًا حالة Beta!</string>
    <string name="changelog_build_48_3">تتحول اللغة الآن بشكل صحيح في جميع النوافذ عند تغييرها في إعدادات التطبيق</string>
    <string name="changelog_build_48_2">يعرض سجل الاستعلام الآن المصدر المضيف لقاعدة DNS ، إذا تم الرد على السؤال من قواعد DNS</string>
    <string name="changelog_build_48_1">تمت إضافة إعداد لتبسيط الإشعار</string>
    <string name="changelog_build_47_7">تحسين معالجة قواعد DNS</string>
    <string name="changelog_build_47_6">تغييرات في التصميم</string>
    <string name="changelog_build_47_5">تمت إضافة خوادم جديدة</string>
    <string name="changelog_build_47_4">تعرض الشاشة الرئيسية الآن ما إذا كان DNS الخاص نشطًا (Android 9+)</string>
    <string name="changelog_build_47_3">يمكن الآن تغيير اللغة من داخل التطبيق</string>
    <string name="changelog_build_47_2">يمكن الآن البحث في سجل الاستعلام عن مضيفين محددين</string>
    <string name="changelog_build_47_1">يعرض سجل الاستعلام الآن استجابات TTL و IP</string>
    <string name="changelog_build_45_2">إصلاح سجل الاستعلام</string>
    <string name="changelog_build_45_1">قسّم الإعدادات إلى تنسيقات متعددة لزيادة إمكانية القراءة</string>
    <string name="changelog_build_44_4">تدعم قواعد DNS الآن أحرف البدل</string>
    <string name="changelog_build_44_3">يتم الآن تنزيل / تحليل مصادر المضيف فقط عندما يتغير محتواها</string>
    <string name="changelog_build_44_2">يمكن الآن تكوين قواعد DNS لتحديثها بشكل دوري</string>
    <string name="changelog_build_44_1">يجب أن يكون التطبيق الآن قادرًا على استعادة نفسه عندما تكون الشاشة مغلقة لبعض الوقت</string>
    <string name="changelog_build_43_6">إصلاح بعض الأعطال</string>
    <string name="changelog_build_43_5">يظهر مربع حوار الآن عندما يقتل النظام التطبيق ، ويبلغ عن الحلول الممكنة</string>
    <string name="changelog_build_43_4">تعرض طريقة عرض قواعد DNS الآن إجمالي عدد القواعد</string>
    <string name="changelog_build_43_3">لا يتم استيراد مصادر مضيف dnsmasq الثابتة</string>
    <string name="changelog_build_43_2">يعرض اختبار السرعة الآن فقط الخوادم التي تدعم الشبكة الحالية</string>
    <string name="changelog_build_43_1">تعرض معلومات السيرفر في قائمة الشريط الجانبي الآن زمن الاستجابة الحالي</string>
    <string name="changelog_build_41_8">إصلاح بعض الأعطال</string>
    <string name="changelog_build_41_7">لم تعد قواعد DNS الآن تفتح نافذة منفصلة بعد الآن</string>
    <string name="changelog_build_41_6">يمكن الآن تحرير مصادر المضيف بالضغط عليها</string>
    <string name="changelog_build_41_5">تعرض قائمة السيرفر الآن فقط السيرفر الذي يدعم الشبكة الحالية (IPv4 أو IPv6)</string>
    <string name="changelog_build_41_4">يمكن تحرير الخوادم المعرفة من قبل المستسيرفرات</string>
    <string name="changelog_build_41_3">تمت إضافة خوادم جديدة</string>
    <string name="changelog_build_41_2">تشير المصادر المضيفة الآن إلى عدد القواعد التي كانت مكررة في ملف</string>
    <string name="changelog_build_41_1">يمكن الآن استخدام مصادر قاعدة DNS كقوائم بيضاء</string>
    <string name="changelog_build_40_6">يمكن الآن النقر على إشعارات استيراد / تصدير القاعدة</string>
    <string name="changelog_build_40_5">يمكنك الآن إضافة النطاقات إلى القائمة البيضاء في قواعد نظام أسماء النطاقات. إذا تم إدراجها في القائمة البيضاء ، فسيتم إرسالها إلى سيرفر DNS ، بغض النظر عما إذا كانت موجودة في ملف تقدمه</string>
    <string name="changelog_build_40_4">تعمل ميزة PIN الآن على Android Q</string>
    <string name="changelog_build_40_3">يمكن الآن إزالة Google Play من قائمة تطبيقات الالتفاف</string>
    <string name="changelog_build_40_2">يمكن الآن حذف جميع الخوادم في مربع حوار السيرفر عن طريق النقر عليها لفترة طويلة</string>
    <string name="changelog_build_40_1">تحسينات في الأداء والذاكرة</string>
    <string name="changelog_build_39_1">تم إصلاح عطل أثر على معظم خوادم DNS</string>
    <string name="changelog_build_38_2">تم إصلاح عطل في بعض الأجهزة فيما يتعلق بقاعدة البيانات الداخلية</string>
    <string name="changelog_build_66_11">تمت إضافة حقل يوضح عدد الاستعلامات التي تم حلها باستخدام قواعد DNS</string>
    <string name="changelog_build_66_10">تمت إضافة عامل تصفية إلى سجل الاستعلام</string>
    <string name="changelog_build_66_9">تمت إضافة إشعار يظهر عندما يكون اتصال السيرفر الحالي سيئًا</string>
    <string name="changelog_build_66_8">تمت إضافة شاشة اختيار السيرفر عند تشغيل التطبيق لأول مرة</string>
    <string name="changelog_build_66_7">تمت إضافة شاشات مقدمة عند تشغيل التطبيق لأول مرة</string>
    <string name="changelog_build_66_6">تمت إضافة أمان BraveDNS و Cloudflare</string>
    <string name="changelog_build_66_5">يُظهر اختبار سرعة DNS الآن بشكل أكثر دقة وقت الاستجابة</string>
    <string name="changelog_build_66_4">تمت إضافة إدخال تعليمات إلى سجل الاستعلام لشرح معنى الرموز</string>
    <string name="changelog_build_66_3">تمت إضافة مربع حوار إلى قواعد DNS للتحقق مما إذا كان المضيف مدرجًا في مكان ما</string>
    <string name="changelog_build_66_2">أصبحت إضافة السيرفرات الآن حساسة لحالة الأحرف. هذا يعمل على إصلاح مشاكل NextDNS</string>
    <string name="changelog_build_66_1">تمت إضافة الأسئلة المتداولة. يمكنك العثور عليها في عنصر التنقل \"حول هذا التطبيق\"</string>
    <string name="changelog_build_55_4">يقوم سجل الاستعلام الآن بتحميل الاستعلامات إلى أجزاء بدلاً من تحميلها دفعة واحدة</string>
    <string name="changelog_build_62_4">صار بامكانك تكوين سيرفر DNS الداخلي(احتياطي)</string>
    <string name="changelog_build_62_3">يمكن الآن تحديث مصادر قواعد DNS بشكل فردي</string>
    <string name="changelog_build_62_2">تم اضافة الجدار الناري لوضع بلا vpn، هذه الميزة تحتاج ROOT</string>
    <string name="changelog_build_38_1">هذا تحديث يركز على الأداء والذي من شأنه أن يجعل استعلامات DNS أسرع ، ويستهلك ذاكرة أقل ويقل استهلاك البطارية</string>
    <string name="changelog_build_37_4">تستهلك قواعد DNS المستوردة الآن مساحة أقل على الجهاز</string>
    <string name="changelog_build_37_3">أصبح استيراد قاعدة DNS الآن أسرع قليلاً</string>
    <string name="changelog_build_37_2">بعض التحسينات في التصميم</string>
    <string name="changelog_build_37_1">تم إصلاح بعض الأعطال</string>
    <string name="changelog_build_36_6">تم إصلاح عطل وقع على بعض الأجهزة</string>
    <string name="changelog_build_36_5">تم نقل قواعد DNS إلى قائمة الشريط الجانبي</string>
    <string name="changelog_build_36_4">يمكن الآن لاستيراد القاعدة التعرف على الأحرف غير الافتراضية (مثل علامات umlauts)</string>
    <string name="changelog_build_36_3">عدم استيراد قواعد DNS الثابتة من مصادر صغيرة جدًا</string>
    <string name="changelog_build_36_2">يمكن الآن استيراد قواعد DNS من الملفات</string>
    <string name="changelog_build_36_1">يمكنك الآن تصدير قواعد DNS</string>
    <string name="changelog_build_35_4">تُظهر مصادر المضيف لقواعد DNS الآن عدد القواعد التي تم استيرادها منها</string>
    <string name="changelog_build_35_3">تحسين أداء صغير لبرتكول تشفير البيانات DNS-over-HTTPS</string>
    <string name="changelog_build_35_2">لا يؤدي إيقاف استيراد قاعدة DNS الآن إلى تجميد واجهة المستسيرفرات بعد الآن</string>
    <string name="changelog_build_35_1">تم إصلاح بعض الأعطال المتعلقة باستيراد قاعدة DNS</string>
    <string name="changelog_build_34_1">تم إصلاح عطل متعلق بقاعدة البيانات</string>
    <string name="changelog_build_33_7">بعض تعديلات التصميم</string>
    <string name="changelog_build_33_6">يمكنك الآن تحديد عناوين IP مخصصة للمضيفين. يمكن استيراد المضيفين من عناوين URL وإضافتها يدويًا</string>
    <string name="changelog_build_33_5">تمت إضافة طريقة عرض لاختبار سرعات سيرفر DNS</string>
    <string name="changelog_build_33_4">إصلاح بعض الأعطال</string>
    <string name="changelog_build_33_3">تم استبدال بعض الشعارات</string>
    <string name="changelog_build_33_2">يظهر الاشعار عند تعطل التطبيق، يمكنك الإبلاغ عن الأعطال بشكل تلقائي الآن على زر لإرسال ملفات السجل</string>
    <string name="changelog_build_33_1">تمت إضافة الترجمات التركية والإندونيسية والروسية والهولندية</string>
    <string name="changelog_build_32_6">تم إصلاح بعض الأعطال وتجميد التطبيق</string>
    <string name="changelog_build_32_5">يستسيرفرات التطبيق الآن عناوين داخلية مختلفة</string>
    <string name="changelog_build_32_4">تمت إضافة عرض إلى الدرج الذي يعرض السيرفى الحالي المستسيرفرات وعناوين IP التي يتم حلها</string>
    <string name="changelog_build_32_3">تمت إضافة إعداد لاعتراض حركة مرور DNS الخارجية (على سبيل المثال بسبب DNS غير المتزامن)</string>
    <string name="changelog_build_32_2">يعمل برتكول الحماية DNS-over-TLS الآن بشكل أكثر موثوقية في الشبكات السيئة</string>
    <string name="changelog_build_32_1">إصلاح واجهة المستسيرفرات قليلاً</string>
    <string name="changelog_build_31_4">إصلاح بعض الأعطال</string>
    <string name="changelog_build_31_3">يظهر إشعار الآن في حالة تعطل التطبيق وتم تمكين الإبلاغ عن الأعطال التلقائي</string>
    <string name="changelog_build_31_2">تمت إضافة الإعدادات لتعطيل أزرار الإيقاف المؤقت للإشعار</string>
    <string name="changelog_build_31_1">تمت إضافة ترجمة ألمانية جزئية</string>
    <string name="changelog_build_30_4">إصلاح بعض الأعطال</string>
    <string name="changelog_build_30_3">توضيح نص القائمة السوداء / القائمة البيضاء في الإخطار</string>
    <string name="changelog_build_30_2">تم إصلاح سياسة الخصوصية التي لا يتم تحميلها</string>
    <string name="changelog_build_30_1">تمت إضافة رمز إشعار جديد</string>
    <string name="changelog_build_29_5">تمت إضافة إعداد لمسح الاستعلامات المسجلة</string>
    <string name="changelog_build_29_4">تم إصلاح الكثير من الأعطال</string>
    <string name="changelog_build_29_3">تمت إضافة سياسة الخصوصية</string>
    <string name="changelog_build_29_2">إضافة تقارير الأعطال التلقائية (الاشتراك)</string>
    <string name="changelog_build_29_1">تمت إضافة رمز تطبيق جديد (بفضل RKBDI)</string>
    <string name="changelog_build_28_5">تحسينات صغيرة في الأداء</string>
    <string name="changelog_build_28_4">يستسيرفرات تسريع الاتصال UncensoredDns الآن كسيرفر افتراضي</string>
    <string name="changelog_build_28_3">تم إصلاح بعض سيرفرات DoT التي لا تعمل</string>
    <string name="changelog_build_28_2">يتم الآن استخدام مهلة أعلى لخوادم DoH (يجب أن تحسن الشبكة على الاتصالات السيئة)</string>
    <string name="changelog_build_28_1">يعمل زر الإيقاف في الإشعار مرة أخرى</string>
    <string name="changelog_build_27_4">تم إضافة زر التوقف المؤقت بالاشعارات</string>
    <string name="changelog_build_27_3">يظهر اشعار عند وجود اتصال سيء/او لا يوجد اتصال</string>
    <string name="changelog_build_27_2">يمكن الآن مشاركة السجلات مرة أخرى عند تعطل التطبيق</string>
    <string name="changelog_build_27_1">تم إصلاح الكثير من الأعطال</string>
    <string name="changelog_build_26_4">كان التطبيق يحتوي على خوادم خاطئة لتسريع الاتصال UncensoredDNS</string>
    <string name="changelog_build_26_3">يمكن الآن رفض إشعار عدم الاتصال</string>
    <string name="changelog_build_26_2">إصلاح إخطار عدم الاتصال لا يتلاشى بشكل صحيح</string>
    <string name="changelog_build_26_1">لم يعد يتعطل التطبيق للسيرفرات التي تحتوي على عناوين IPv4 فقط عندما تحتوي الشبكة على عناوين IPv6 فقط</string>
    <string name="changelog_build_25_4">لم يعد يتعطل التطبيق بعد الآن إذا تم استخدام مضيف غير معروف - فهو يعرض الإشعار المذكور بدلاً من ذلك</string>
    <string name="changelog_build_25_3">يظهر إشعار الآن عندما لا يوجد / اتصال سيئ</string>
    <string name="changelog_build_25_2">تم اضافة سيرفرات DNS جديدة</string>
    <string name="changelog_build_25_1">تحسين معالجة IPv6 / IPv6 - يعمل التطبيق الآن بشكل موثوق به في الشبكات التي تدعم فقط</string>
    <string name="changelog_build_24_1">تم إصلاح تعطل التطبيق على الأجهزة التي لا تحتوي على مستشعر بصمة الإصبع</string>
    <string name="changelog_build_23_6">يمكنك الآن حماية التطبيق برمز PIN في الإعدادات</string>
    <string name="changelog_build_23_5">يعرض سجل الاستعلام الآن البروتوكول المستسيرفرات لإرسال الاستعلام</string>
    <string name="changelog_build_23_4">اصلاح السيرفر ااذي يعمل باندرويد اقل من الاصدار 7</string>
    <string name="changelog_build_23_3">يتم عرض نافذة بما يتم تحميله الان</string>
    <string name="changelog_build_23_2">تمت إضافة مربع الحوار هذا لإبراز التغييرات</string>
    <string name="changelog_build_23_1">تظهر المنافذ غير الافتراضية الآن لخوادم DoT</string>
    <string name="changelog_build_69_2">زيادة أداء استعلامات DNS-over-HTTPS</string>
    <string name="changelog_build_69_1">أضف دعمًا ل DNS-over-QUIC</string>
    <string name="changelog_build_67_2">تمت إضافة بحث إلى مربع حوار استثناء التطبيق</string>
    <string name="changelog_build_67_4">تمت إضافة تنسيق أفضل للأرقام في قواعد DNS</string>
    <string name="changelog_build_67_3">إصلاح وقت استجابة الخادم لا يظهر في وضع غير VPN</string>
    <string name="changelog_build_75_1">تمت إضافة إعداد في الفئة العامة لتصدير الإعدادات</string>
</resources>