<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="changelog_build_23_1">गैर-पूर्व निर्धारित द्वार अब DoT सर्वर के लिए दिखाए जाते हैं</string>
    <string name="changelog_build_23_2">परिवर्तनों को उजागर करने के लिए इस संवाद को जोड़ा</string>
    <string name="changelog_build_23_3">प्रश्न निर्यात सेटिंग्स अब एक संवाद दिखाती है जो यह बता रही है कि क्या यह खुल हो रहा है</string>
    <string name="changelog_build_23_4">Android 7 से नीचे के OS संस्करणों पर काम नहीं करने वाला सर्वर आयात ठीक कर दिया है</string>
    <string name="changelog_build_23_5">प्रश्न लॉग अब प्रश्न भेजने के लिए उपयोग किए गए नियमावली को दिखाता है</string>
    <string name="changelog_build_23_6">अब आप सेटिंग में ऐप को पिन द्वारा सुरक्षित कर सकते हैं</string>
    <string name="changelog_build_24_1">डिवाइस में अंगुली की छाप का पाठक न होने के कारण ऐप क्रैश हो रही थी उसे ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_25_1">IPv6 / IPv6 की बेहतर सलूक - ऐप अब उन नेटवर्कों में विश्वसनीय काम करता है जो केवल समर्थन करते हैं</string>
    <string name="changelog_build_25_2">नए DNS सर्वर जोड़े गए</string>
    <string name="changelog_build_25_3">जब कोई संचार नहीं है या ख़राब संचार है तो एक सूचना दिखाई जाती है</string>
    <string name="changelog_build_25_4">यदि अज्ञात होस्ट का उपयोग किया जाता है, तो ऐप अब क्रैश नहीं होता है - यह इसके बजाय उपरोक्त अधिसूचना दिखाता है</string>
    <string name="changelog_build_26_1">ऐप केवल उन सर्वरों के लिए क्रैश नहीं करता है जिनके पास केवल IPv4 पते हैं जब नेटवर्क में केवल IPv6 पते हैं</string>
    <string name="changelog_build_26_2">कोई संचार न होने की अधिसूचना ठीक से गायब नहीं होती, इसे ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_26_3">संचार न होने की अधिसूचना अब खारिज की जा सकती है</string>
    <string name="changelog_build_26_4">ऐप में UncensoredDNS के गलत सर्वर थे</string>
    <string name="changelog_build_27_1">बहुत सारी क्रॅशेस को ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_27_2">ऐप के क्रैश होने पर लॉग को अब फिर से शेयर किये जा सकता है</string>
    <string name="changelog_build_27_3">ऐप में संचार न होने पे / खराब संचार होने पर दिखाई गई सूचना अब पूर्व निर्धारित रूप से बंद हो जाती है और सेटिंग्स में फिर से सक्षम कीया जा सकता है</string>
    <string name="changelog_build_27_4">अधिसूचना में \'रोकें\' बटन जोड़ा गया</string>
    <string name="changelog_build_28_1">अधिसूचना में स्टॉप बटन फिर से काम करता है</string>
    <string name="changelog_build_28_2">"DoH सर्वर के लिए एक उच्च समय-सीमा का उपयोग किया जाता है (इसने  खराब कनेक्शन पर नेटवर्क में सुधार करना चाहिए)"</string>
    <string name="changelog_build_28_3">कुछ DoT सर्वर काम नहीं कर रहे हैं, उन्हें ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_28_4">UncensoredDNS सर्वर अब पूर्व निर्धारित रूप में उपयोग किया जाता है</string>
    <string name="changelog_build_28_5">प्रदर्शन में सुधार</string>
    <string name="changelog_build_29_1">नया ऐप आइकन (धन्यवाद RKBDI)</string>
    <string name="changelog_build_29_2">स्वचालित क्रैश रिपोर्टिंग (ऑप्ट-इन)</string>
    <string name="changelog_build_29_3">गोपनीयता नीति को जोड़ा गया</string>
    <string name="changelog_build_29_4">बहुत सारी क्रॅशेस को ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_29_5">लिखे गये प्रश्नों को हटाने के लिए सेटिंग जोड़ा गया</string>
    <string name="changelog_build_30_1">नया अधिसूचना आइकन जोड़ा गया</string>
    <string name="changelog_build_30_2">गोपनीयता नीति का न खुलना ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_30_3">अधिसूचना में वर्ज्य सूची / श्वेतसूची पाठ को स्पष्ट किया गया</string>
    <string name="changelog_build_30_4">कुछ क्रॅशेस को ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_31_1">आंशिक जर्मन अनुवाद जोड़ा गया</string>
    <string name="changelog_build_31_2">अधिसूचना पर \'रोकिये\'/ \'ठहरिये\' बटन को निष्क्रिय करने के लिए सेटिंग्स को जोड़ा गया</string>
    <string name="changelog_build_31_3">यदि ऐप क्रैश हो जाता है और स्वचालित क्रैश रिपोर्टिंग सक्षम है, तो एक सूचना अब दिखाई जाएगी</string>
    <string name="changelog_build_31_4">कुछ क्रॅशेस को ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_32_1">देखाव की मरम्मत</string>
    <string name="changelog_build_32_2">DNS-over-TLS अब खराब नेटवर्क में अधिक विश्वसनीय काम करता है</string>
    <string name="changelog_build_32_3">विदेशी DNS यातायात को रोकने के लिए एक सेटिंग जोड़ा गया (उदा., async DNS)</string>
    <string name="changelog_build_32_4">वर्तमान सर्वर और पता जो उपयोग में है उसे मेनू में दिखाया जायेगा</string>
    <string name="changelog_build_32_5">ऐप अब विभिन्न आंतरिक पतों का उपयोग करता है</string>
    <string name="changelog_build_32_6">कुछ क्रैश और ऐप अकड़ना ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_33_1">तुर्की, इंडोनेशियाई, रूसी और डच अनुवाद जोड़े</string>
    <string name="changelog_build_33_2">स्वचालित क्रैश रिपोर्टिंग अक्षम है और ऐप क्रैश होने पर दिखाई जाने वाली सूचना में लॉग फ़ाइलों को भेजने के लिए एक बटन डाला गया</string>
    <string name="changelog_build_33_3">कुछ आइकनों को बदला</string>
    <string name="changelog_build_33_4">कुछ क्रैश ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_33_5">DNS सर्वर की गति का परीक्षण करने के लिए एक दृश्य जोड़ा गया</string>
    <string name="changelog_build_33_6">"अब आप होस्ट के लिए स्वनिर्धारित पता डाल  सकते हैं। होस्ट को URL से आयात किया जा सकता है।"</string>
    <string name="changelog_build_33_7">कुछ रचना में बदलाव</string>
    <string name="changelog_build_34_1">डेटाबेस से संबंधित क्रैश को ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_35_1">DNS नियम आयात से संबंधित कुछ क्रैश को ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_35_2">DNS नियम आयात को समाप्त करने से अब UI नहीं अकड़ता है</string>
    <string name="changelog_build_35_3">DNS-over-HTTPs के लिए छोटा प्रदर्शन सुधार</string>
    <string name="changelog_build_35_4">DNS नियमों के होस्ट स्रोत अब दिखाते हैं कि उनसे कितने नियम आयात किए गए थे</string>
    <string name="changelog_build_36_1">अब आप DNS नियम निर्यात कर सकते हैं</string>
    <string name="changelog_build_36_2">DNS नियम अब फ़ाइलों से आयात किए जा सकते हैं</string>
    <string name="changelog_build_36_3">बहुत छोटे स्रोतों से DNS नियम आयात नहीं किए जा रहे थे, इसे ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_36_4">नियम आयात अब गैर-पूर्व निर्धारित अक्षरों को पहचान सकता है</string>
    <string name="changelog_build_36_5">DNS नियमों को साइडबार मेनू में ले जाया गया</string>
    <string name="changelog_build_36_6">किसी उपकरण पर हुआ कोई क्रैश ठीक किया गया</string>
    <string name="changelog_build_37_1">कुछ क्रैश ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_37_2">कुछ रचना में सुधार</string>
    <string name="changelog_build_37_3">DNS नियम आयात अब थोड़ा तेज है</string>
    <string name="changelog_build_37_4">आयातित DNS नियम अब डिवाइस पर कम जगह लेते हैं</string>
    <string name="changelog_build_38_1">यह एक प्रदर्शन केंद्रित अपडेट है जो DNS प्रश्नों को तेज बनाना चाहिए, कम मेमोरी का उपयोग करना चाहिए और बैटरी की खपत कम होनी चाहिए।</string>
    <string name="changelog_build_38_2">आंतरिक डेटाबेस के बारे में कुछ उपकरणों पर एक क्रैश ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_39_1">"अधिकांश DNS सर्वरों को प्रभावित करने  वाले क्रैश को ठीक किया"</string>
    <string name="changelog_build_40_1">प्रदर्शन और स्मृति में सुधार</string>
    <string name="changelog_build_40_2">सर्वर डायलॉग के सभी सर्वर अब उन्हें लंबे समय तक क्लिक करके हटा सकते हैं</string>
    <string name="changelog_build_40_3">Google Play को अब बायपास ऐप्स की सूची से हटाया जा सकता है</string>
    <string name="changelog_build_40_4">पिन वैशिष्टय अब Android Q पर काम करता है</string>
    <string name="changelog_build_40_5">अब आप DNS नियमों में डोमेन को श्वेतसूची में रख सकते हैं। यदि वे श्वेतसूची में है तो DNS सर्वर को भेजे जाएंगे, चाहे वे आपके द्वारा प्रदान की गई फ़ाइल में मौजूद हों</string>
    <string name="changelog_build_40_6">नियम आयात / निर्यात सूचनाएं अब क्लिक की जा सकती हैं</string>
    <string name="changelog_build_41_1">DNS नियम स्रोत अब श्वेतसूची के रूप में उपयोग किए जा सकते हैं</string>
    <string name="changelog_build_41_2">होस्ट स्रोत अब दर्शाता हैं कि किसी फ़ाइल में कितने नियम प्रतिरूप थे</string>
    <string name="changelog_build_41_3">नए सर्वर जोड़े गए</string>
    <string name="changelog_build_41_4">उपयोगकर्ता स्वनिर्धारित सर्वर अब संपादित किए जा सकते हैं</string>
    <string name="changelog_build_41_5">सर्वर सूची अब केवल सर्वर दिखाती है जो वर्तमान नेटवर्क (IPv4 या IPv6) का समर्थन करती है</string>
    <string name="changelog_build_41_6">होस्ट स्रोत अब उन पर क्लिक करके संपादित किए जा सकते हैं</string>
    <string name="changelog_build_41_7">DNS नियम अब एक अलग विंडो नहीं खोलते हैं</string>
    <string name="changelog_build_41_8">कुछ क्रैश को ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_43_1">साइडबार मेनू में सर्वर की जानकारी अब वर्तमान विलंबता दिखाती है</string>
    <string name="changelog_build_43_2">गति परीक्षण अब केवल उन सर्वरों को दिखाता है जो वर्तमान नेटवर्क का समर्थन करते हैं</string>
    <string name="changelog_build_43_3">dnsmasq होस्ट स्रोतों आयात नहीं हो रहे को ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_43_4">DNS नियम अब कुल नियमों को दिखाता है</string>
    <string name="changelog_build_43_5">अब एक डायलॉग दिखाया गया है जब सिस्टम ऐप को बंद है, संभावित समाधानों के बारे में बताता है</string>
    <string name="changelog_build_43_6">कुछ क्रैश को ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_44_1">जब स्क्रीन कुछ समय के लिए बंद हो जाती है तो ऐप को अब खुद को फिर से शुरू करने में सक्षम होगी</string>
    <string name="changelog_build_44_2">DNS नियमों को अब समय-समय पर सेट किया जा सकता है</string>
    <string name="changelog_build_44_3">होस्ट स्रोत अब केवल डाउनलोड / पढ़े जाते है जब उनमें बदलाव किये जाते है</string>
    <string name="changelog_build_44_4">DNS नियम अब वाइल्डकार्ड का समर्थन करते हैं</string>
    <string name="changelog_build_45_1">पठनीयता बढ़ाने के लिए सेटिंग्स को कई स्थिति में विभाजित करें</string>
    <string name="changelog_build_45_2">प्रश्नों की लिखावट में मरम्मत कि गयी</string>
    <string name="changelog_build_47_1">क्वेरी लॉग अब TTL और IP प्रतिक्रियाओं को दिखाता है</string>
    <string name="changelog_build_47_2">क्वेरी लॉग को अब विशिष्ट होस्ट के लिए खोजा जा सकता है</string>
    <string name="changelog_build_47_3">ऐप के भीतर अब भाषा को बदला जा सकता है</string>
    <string name="changelog_build_47_4">मुख्य स्क्रीन अब दिखाती है कि निजी DNS सक्रिय है (Android 9+)</string>
    <string name="changelog_build_47_5">नए सर्वर जोड़े गए</string>
    <string name="changelog_build_47_6">रचना में परिवर्तन</string>
    <string name="changelog_build_47_7">DNS नियमों का बेहतर संचालन</string>
    <string name="changelog_build_48_1">अधिसूचना को सरल बनाने के लिए एक सेटिंग जोड़ा गया</string>
    <string name="changelog_build_48_2">क्वेरी लॉग अब DNS नियम के होस्ट स्रोत को दिखाता है, यदि DNS नियमों से प्रश्न का उत्तर दिया गया था</string>
    <string name="changelog_build_48_3">ऐप सेटिंग्स में भाषा बदलते समय भाषा अब सभी विंडो में ठीक से बदलती है</string>
    <string name="changelog_build_49_1">यह वह अपडेट है जहां Nebulo आखिरकार बीटा स्थिति छोड़ रहा है!</string>
    <string name="changelog_build_49_2">एक सेटिंग जोड़ी गई है जो DNS कैश को साफ करती है</string>
    <string name="changelog_build_49_3">स्वचालित क्रैश रिपोर्टिंग को अब पूर्ण, न्यूनतम और बंद पर सेट किया जा सकता है (पहले केवल चालू / बंद संभव था)</string>
    <string name="changelog_build_49_4">क्वेरी लॉग अब एक संकेत दिखाता है जब DNS सर्वर ने होस्ट को अवरुद्ध किया हो सकता है</string>
    <string name="changelog_build_49_5">लॉग फ़ाइलों को निर्यात करना अब एक लोडिंग संवाद दिखाता है</string>
    <string name="changelog_build_49_6">DNS नियम अब तेजी से आगे बढ़ रहे हैं</string>
    <string name="changelog_build_49_7">त्वरित सेटिंग्स टाइल अब सरल है</string>
    <string name="changelog_build_49_8">कुछ उपकरणों पर कुछ समय के बाद एप्लिकेशन को DNS प्रश्नों को संचार नहीं करता, इसे ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_51_1">श्वेतसूची DNS नियम अब निर्यात किए जा सकते हैं</string>
    <string name="changelog_build_51_2">वाइल्डकार्ड डीएनएस नियम को सही तरीके से निर्यात नहीं किया जा रहा है, इसे ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_51_3">सर्वर अपडेट</string>
    <string name="changelog_build_52_1">DNS नियम अब CNAME क्लोकिंग को रोकते हैं</string>
    <string name="changelog_build_52_2">एक बग ठीक किया जो कई स्लैश (/) के साथ DoH सर्वर को ठीक से रोका जा रहा है</string>
    <string name="changelog_build_52_3">एक क्रैश ठीक किया जो शायद ही कभी लॉगिंग सक्रिय के साथ हुई</string>
    <string name="changelog_build_54_1">Nebulo के सक्रिय होने पर संचार न करने वाले कुछ VoIP ऐप्स को ठीक किया</string>
    <string name="changelog_build_54_2">सर्वर शॉर्टकट बनाने से अब आप सूची में से एक का चयन कर सकते हैं</string>
    <string name="changelog_build_54_3">लॉग इन प्रश्नों को हटाते समय निर्यात गणना को साफ़ नहीं करना</string>
    <string name="changelog_build_58_1">सर्वर जोड़ते समय प्राथमिक होस्ट / URL खाली हो सकता है</string>
    <string name="changelog_build_58_2">जब Nebulo VPN को अनुमति खो देता है तो एक सूचना दिखाई जाती है</string>
    <string name="changelog_build_55_4">क्वेरी लॉग अब एक ही बार में प्रश्नों को लोड करता है</string>
    <string name="changelog_build_59_6">पिन को अब कुछ समय बाद फिर से दर्ज करना होगा</string>
    <string name="changelog_build_59_5">डीएनएस-ओवर-एचटीटीपीएस के फिक्स्ड इनपुट सत्यापन कुछ वैध सर्वरों की अनुमति नहीं देते हैं</string>
    <string name="changelog_build_59_4">नेबुलो को अब मुख्य स्क्रीन से फिर से शुरू किया जा सकता है</string>
    <string name="changelog_build_59_3">DNS-over-HTTPS सर्वर को जोड़ने पर Nebulo अब समर्थित मोड का पता लगाता है</string>
    <string name="changelog_build_59_2">जोड़ा पुन: उपयोग कनेक्शन, बैटरी उपयोग को कम करने</string>
    <string name="changelog_build_59_1">नए अनुवाद जोड़े गए</string>
    <string name="changelog_build_61_1">पूरी रिलीज के लिए प्रचारित बीटा बिल्ड</string>
    <string name="changelog_build_59_7">नेबुलो अब (प्रायोगिक) गैर-वीपीएन मोड में चल सकता है, जहां यह डमी वीपीएन के बजाय डीएनएस सर्वर का उपयोग करता है। DNS प्रश्नों को नेबुलो के लिए अग्रेषित करने के लिए इसे तृतीय-पक्ष एप्लिकेशन की आवश्यकता होती है</string>
</resources>